# Einsendeaufgabe III

## Diese Aufgabe erfordert das Wissen bis inklusive Kapitel 6.

Erstellen Sie einen Geburtstags-Wunschzettel.

Erstellt werden soll EINE einzige PHP-Datei mit dem Namen index.php.

Beim ersten Aufruf der Datei index.php können bis zu 3 Wünsche eingegeben werden. Wenn in den ausgefüllten Feldern keine Sonderzeichen enthalten sind, dann wird die zweite Seite aufgerufen, auf der Sie die Lieferangaben eingeben können. Nur wenn alle Felder sinnvoll ausgefüllt sind, wird die 3. Seite aufgerufen. Ansonsten erfolgt eine Fehlermeldung und die 2. Seite wird erneut aufgerufen.

Das Layout dient nur als Beispiel und muss nicht originalgetreu eingehalten werden.

Die Daten dürfen nicht mit hidden-Feldern übergeben werden.

Beim Abschicken des Formulars wird immer dasselbe PHP-Script erneut aufgerufen aber eine neue HTML-Seite zum Client geschickt. Das PHP-Script muss bei der 2. Seite die Eingaben mittels regulären Ausdrücken auf Richtigkeit überprüfen (z.B. Postleitzahlen 5stellig) und in allen Eingabefeldern sind Sonderzeichen nicht zulässig!

Der Sourcecode ist strukturiert aufzubauen (kein Cut-and-Paste) und mit sinnvollen Kommentaren zu versehen. Alle HTML-Tags sind in Funktionen auszulagern, die durch das PHP-Programm aufgerufen werden.

Hinweis: Das PHP-Programm kann verschiedene HTML-Seiten zum Client übertragen, indem der Status ermittelt wird und dieser Status in einer if-elseif-else-Anweisung zu verschiedenen Zuständen führt. So kann ein PHP-Programm drei verschiedene HTML-Seiten für den Client erzeugen.